<Document>
  # Zasada Roleplayu 11-1 - Eskalacja z udziałem zwierząt
  Zasady eskalacji są luźniejsze w przypadku zwierząt niż ludzi. Te luźniejsze wymagania nie dotyczą wymagań, które mają inne osoby atakujące się nawzajem, nawet jeśli ich walka jest bezpośrednio związana z konfliktem z udziałem zwierzęcia.

  Zwierzęta niebędące zwierzętami domowymi, takie jak myszy i małpy, można swobodnie zabijać z dowolnego powodu IC, np. w celu zwalczania szkodników lub pozyskania pożywienia. Role te są często dostępne w wielu egzemplarzach jako role duchów, więc usunięcie jednej z nich z rundy zazwyczaj nie powoduje usunięcia wszystkich.

  Zwierzęta domowe, w tym między innymi Ian, Renault, Remilia i Hamlet, nie mogą być swobodnie zabijane, wymagają eskalacji. Te role są często dostępne co najwyżej raz na rundę, z wyjątkiem ról takich jak Remilia.

  Trwałe uwięzienie zwierzęcia, takie jak umieszczenie myszy w roślinie, jest uważane za podobne do zabicia zwierzęcia, więc powinno być robione tylko z powodu IC.

  Obie strony mogą eskalować znacznie szybciej niż byłyby w stanie, gdyby obie były ludźmi. Zwierzęta są często bardziej ograniczone w maksymalnej sile, jaką mogą użyć w porównaniu z ludźmi, co ogranicza negatywne skutki ich szybkiej eskalacji. Zwierzęta zazwyczaj mają również mniej zdrowia niż ludzie i są ograniczone w łatwości, z jaką mogą otrzymać leczenie, co uzasadnia ich bardziej surową reakcję nawet na słabe ataki.

  Ani zwierzę, ani osoba nie są zobowiązane do udzielenia drugiej stronie pomocy medycznej, jeśli zostanie doprowadzona do stanu krytycznego. Atakowanie kogoś na śmierć zamiast zatrzymania się, gdy jest w stanie krytycznym, jest uważane za znaczącą różnicę. Chociaż wystarczająca eskalacja może uzasadniać kontynuowanie ataku, generalnie ludzie i zwierzęta domowe nie powinni być dalej atakowani, gdy są w stanie krytycznym, ale nie-zwierzęta domowe mogą być. Rozszarpywanie jest również uważane za znaczący krok, ponieważ zapobiega klonowaniu lub reanimacji. Fakt, że zwierzę zadało ostatni cios doprowadzający kogoś do stanu krytycznego, nie pozwala ludziom, którzy walczyli po stronie zwierzęcia, na nie próbowanie udzielenia im pomocy medycznej.

  Używanie rozsądnych, niecelowanych pułapek na myszy nie jest konfliktem i nie wymaga eskalacji.

  Zabijanie lub atakowanie zwierząt domowych może być traktowane jako krok eskalacji przez graczy z prawdziwym połączeniem IC ze zwierzęciem. Generalnie wszyscy członkowie załogi mogą uważać się za mających połączenie IC z dowolnymi zwierzętami domowymi stacji. Stopień eskalacji powinien być proporcjonalny do połączenia ze zwierzęciem domowym, oprócz zwykłego wymogu bycia proporcjonalnym do ataku. Na przykład atak na Iana może być traktowany niemal identycznie jak atak na członka załogi, podczas gdy atak na mysz domową jest znacznie mniej poważny. Normalne limity eskalacji nadal obowiązują, nie możesz atakować ludzi, którzy bronili się przed zwierzęciem, które losowo ich zaatakowało, tak jak nie mógłbyś zaatakować kogoś, kto bronił się przed współpracownikiem, który losowo go zaatakował.

  Załoga może "adoptować" nie-zwierzęta domowe, takie jak myszy, i uważać się za mających połączenie ze zwierzęciem, jeśli dobrze odgrywają adopcję. To nie wpływa na wymóg, czy inni gracze są zobowiązani do stosowania zasad eskalacji do tych zwierząt, tworzy tylko połączenie, które może być użyte do uzasadnienia odwetowej eskalacji do ataków przez adoptującego. Samo powiedzenie, że adoptowali zwierzę, nie jest wystarczające, ale noszenie go ze sobą jest. Stopień połączenia jest proporcjonalny do działań IC. Załoga nie może uważać się za mających połączenie dla celów eskalacji ze zwierzętami, które są zazwyczaj wrogie, takimi jak kosmiczne karpie lub niedźwiedzie.

  ## Przykłady
  Akceptowalne:
  - Kucharz zabija myszy, które wchodzą lub zbliżają się do ich kuchni.
  - Sprzątacz zabija myszy wędrujące po stacji.
  - Jaszczurka zabija mysz, aby ją zjeść.
  - Kucharz nosił mysz w swoim kapeluszu przez ostatnie 10 minut, odłożył mysz na chwilę, a inny gracz ją zabił. Kucharz reaguje atakowaniem drugiego gracza pięściami i odmową obsługi przez resztę zmiany.
  - Ian jest losowo atakowany, członek załogi, który to widzi, doprowadza zabójcę do stanu krytycznego i zabiera go do ochrony.
  - Hamlet wchodzi do kuchni i zaczyna jeść całe jedzenie. Kucharz to widzi i zaczyna machać nożem w kierunku Hamleta. Hamlet zaczyna gryźć kucharza i doprowadza go do stanu krytycznego, a następnie wraca do jedzenia.

  Zabronione:
  - Sprzątacz rzuca uzbrojoną pułapką na myszy w Hamleta bez powodu.
  - Hamlet zaczyna gryźć losowych ludzi, próbując doprowadzić ich do stanu krytycznego, bez powodu.
  - Członek załogi atakuje ochronę za zabicie kosmicznego karpia, którego adoptował.
  - Ian rozszarpuje kogoś, kto próbował kogoś zabić.
  - Hamlet atakuje ochronę za próbę aresztowania kogoś, kogo lubi.
</Document>
