<Document>
  # Zasada Roleplayu 14 - Dawaj przykład, jeśli grasz dowództwo lub ochronę
  Wszystkie role dowództwa i ochrony są trzymane do surowszych interpretacji zasad.
  - Role dowództwa nie są rolami do nauki. Członkowie dowództwa muszą być kompetentni.
  - Role ochrony nie są dla niedoświadczonych graczy. Od członków ochrony oczekuje się znajomości podstaw gry i większej znajomości zasad serwera niż od nowego gracza.
  - Nie przeszkadzaj ani nie powoduj ogólnie negatywnych skutków dla stacji lub załogi jako członek dowództwa lub ochrony.
  - Nie nadużywaj swojej władzy jako dowództwo lub ochrona.

  ## Dlaczego
  Członkowie dowództwa i ochrony mogą często mieć większy wpływ na naturę rundy niż inni gracze. Na przykład kapitan, który próbuje nagiąć lub złamać zasady, często spowoduje, że wielu innych na stacji zrobi to samo. Memowe ogłoszenia stacji od członków dowództwa również często skutkują tym, że reszta stacji zachowuje się w ten sam sposób. Gdy członkowie dowództwa i ochrony trzymają się wysokich standardów, reszta stacji często naturalnie podąża za nimi w znacznym stopniu.

  ## Przykłady
  Dopuszczalne:
  - Członek ochrony przyjmuje łapówkę za dostarczenie bezpiecznych pączków więźniowi, któremu szef służby nakazał podawać wyłącznie kieszonkowe pączki.
  - Kapitan wykorzystuje komunikat stacji, aby przyznać się do żenującej pomyłki, którą popełnił podczas zmiany.
  - W porozumieniu z szefem ochrony kapitan ogłasza, że stacja uzna prawo do noszenia broni, więc wszyscy członkowie załogi mogą odebrać paralizator w dziale ochrony.
  - Główny oficer medyczny przekazuje ratownikowi medycznemu przenośny monitor załogi, aby pomóc mu w wykonywaniu pracy.
  - Agent syndykatu przetrzymuje członka załogi jako zakładnika i grozi, że go zabije, jeśli szef ochrony nie przekaże mu swojego identyfikatora. Nie widząc innego bezpiecznego rozwiązania, szef ochrony przekazuje identyfikator agentowi syndykatu, a następnie zaczyna pracować nad ponownym zabezpieczeniem go i schwytaniem agenta, gdy tylko zakładnik będzie bezpieczny.
  - Agenci nuklearni atakują stację, więc kapitan i szef personelu udają się do zbrojowni i zabierają broń.
  - Większość dowództwa głosuje za zdegradowaniem kapitana za podjęcie działań szkodliwych dla stacji, a następnie szef ochrony degraduje kapitana.
  - Kapitan awansuje szefa personelu na kapitana.
  - Ochrona uwalnia antagonistę z aresztu w zamian za tożsamość innych zdrajców.

  Zabronione:
  - Członek ochrony przyjmuje łapówkę w celu zignorowania przestępstwa lub pomocy więźniowi w ucieczce.
  - Kapitan wysyła trollową buźkę w formacie ASCII w ogłoszeniach stacji lub faksem do centralnego dowództwa.
  - Kapitan ogłasza, że wszelka kontrabanda jest legalna.
  - Dowództwo lub ochrona zezwala na użycie przedmiotów należących do syndykatu poza sytuacjami skrajnej konieczności.
  - Główny oficer medyczny świadomie pomaga agentowi syndykatu w realizacji jego celów.
  - Agent syndykatu zabił 3 członków ochrony, więc szef ochrony składa mu ofertę, mówiąc, że wyrzuci całą broń z zbrojowni, jeśli agent syndykatu przestanie zabijać.
  - Kapitan udaje się do zbrojowni i bez pytania nikogo zabiera broń, aby wyeksponować ją w swoim biurze, a następnie nakazuje wszystkim, którzy go o to pytają, aby nie wtrącali się.
  - Członkowie dowództwa postanawiają zdegradować kapitana, aby zdobyć więcej władzy dla siebie lub w odwecie za decyzję, która im się nie podobała lub z którą się nie zgadzali, a nie dlatego, że decyzja ta była faktycznie szkodliwa dla stacji.
  - Kapitan awansuje losowego członka załogi na kapitana.
  - Członek dowództwa przyznaje losowemu członkowi załogi znaczny dodatkowy dostęp bez powodu, niepotrzebnie lub z błahych powodów.
  - Członek dowództwa przyznaje losowemu członkowi załogi dostęp do obszaru o wysokim poziomie bezpieczeństwa, takiego jak zbrojownia lub biuro innego członka dowództwa, bez powodu, niepotrzebnie lub z błahych powodów.
  - Ochrona zwalnia antagonistę z aresztu w zamian za zakup przez niego kontrabandy.
</Document>
