<Document>
  # Zasada Roleplayu 11 - Przestrzegaj rozsądnej eskalacji
  Antagoniści są całkowicie zwolnieni z zasad eskalacji. Nie-antagoniści, którzy są w konflikcie z antagonistami, nie są zwolnieni. Eskalacja powinna zazwyczaj podążać za krokami lub wzorcem typów konfliktów podobnym do:
  - Słowny
  - Nieszkodliwy
  - Nieśmiercionośny
  - Śmiercionośny
  - Trwale śmiercionośny

  Wszystkie nowe konflikty powinny zaczynać się od pierwszego kroku. Gracz nie powinien eskalować konfliktu przez kroki bez jakiejś eskalacji od drugiej strony zaangażowanej w konflikt. Gracze mogą pomijać kroki, aby dopasować się do poziomu eskalacji, na którym jest druga osoba, ale prawie zawsze nie powinni pomijać kroków poza tym. Gracze, którzy próbują deeskalować konflikty, otrzymają więcej pobłażliwości w eskalacji, jeśli druga strona nadal eskaluje pomimo próby deeskalacji. Nie musisz próbować deeskalować konfliktów, ale ktoś, kto obserwuje cię przez całą rundę lub przez wiele rund, nie powinien czuć, że twoim celem jest generalnie eskalacja konfliktów.

  Konflikty lub eskalacja mogą być pośrednie. Gdy ktoś kradnie czyjeś ID, kradzież jest bezpośrednią częścią konfliktu, ale jeśli ofiara zostaje uwięziona w wyniku braku ID do otwarcia drzwi, to również jest uważane za część konfliktu i eskalacji. Nie kradnij losowo ID od ludzi.

  Eskalacja nie musi być skierowana na konkretnego gracza, aby wprowadzić go w konflikt. Operatorzy nuklearni, którzy próbują zniszczyć stację, są uważani za będących na trwale śmiercionośnym poziomie konfliktu ze wszystką załogą na stacji. Ktoś, kto zabija zwierzę stacji, rozpoczął jakiś stopień konfliktu ze wszystkimi członkami załogi. Ktoś, kto zabija mysz, którą opiekował się kucharz, rozpoczął jakiś stopień konfliktu z tym kucharzem.

  Będziesz uważany za naruszającego tę zasadę, jeśli eskalajesz konflikt na podstawie złego lub nieuzasadnionego założenia.

  Konflikty prawie nigdy nie powinny osiągnąć etapu "trwale śmiercionośnego". Konflikty powinny osiągnąć ten etap tylko wtedy, gdy druga strona doprowadziła do tego etapu, lub jeśli ten sam konflikt eskalował do śmiercionośnego etapu wiele razy w rundzie.

  Jeśli strona w konflikcie wchodzi w stan krytyczny lub umiera, odpowiedzialna strona powinna zabrać ją na leczenie lub do ochrony. Dla konfliktu powinno to być uważane za uratowanie kogoś przed śmiercią i powinno deeskalować konflikt. Jeśli konflikt jest w ten sposób deeskalowany, obie strony muszą ponownie eskalować do śmiercionośnego, aby konflikt powrócił do tego etapu. Jeśli konflikt nie jest w ten sposób deeskalowany, to tylko strona, która pokonała drugą, musiałaby ponownie eskalować, aby konflikt powrócił do śmiercionośnego etapu.

  Ochrona może natychmiast eskalować do siły nieśmiercionośnej, jeśli jest to konieczne do aresztowania kogoś.

  Ludzie używający lub wymachujący przedmiotami Syndykatu mogą być zazwyczaj uznani za mających śmiercionośne intencje. Ktoś ze śmiercionośnymi intencjami może być zazwyczaj natychmiast eskalowany przeciwko na śmiercionośnym poziomie, godnym uwagi wyjątkiem jest, jeśli masz narzędzia do bezpiecznego zatrzymania ich.

  ## Eskalacja z udziałem zwierząt
  Zobacz [textlink="Eskalacja z udziałem zwierząt" link="RuleR11-1"].

  ## Zwolnienia
  Zasady eskalacji nie są egzekwowane przeciwko nie-graczom, ale gracze będą pociągnięci do odpowiedzialności za naruszenia zasad, nawet jeśli nie zdają sobie sprawy, że postać lub zwierzę było kontrolowane przez innego gracza. Postacie, które są rozłączone, nadal są uważane za graczy. Postacie, które mają fioletowy tekst przy badaniu mówiący "odzyskanie jest niemożliwe", są uważane za nie-graczy.

  ## Poprawka MRP
  Zasady eskalacji są egzekwowane nawet przeciwko nie-graczom.

  ## Przykłady typów konfliktów
  Zobacz [textlink="Przykłady typów konfliktów" link="RuleR11-2"].

  ## Przykładowe scenariusze
  Te przykłady zakładają, że nie jesteś antagonistą.

  Akceptowalne:
  - Gracz zaczyna cię bić, więc zaczynasz bić z powrotem, dopóki nie przestanie. Jeśli wchodzi w stan krytyczny, przestajesz go atakować i zabierasz go do ochrony lub po pomoc medyczną.
  - Żartujesz z klauna, który następnie rzuca w ciebie ciastem i kradnie twoje buty. Poślizgasz klauna i kradniesz jego maskę.
  - Jesteś oficerem ochrony i mówisz komuś, żeby się zatrzymał, abyś mógł go przesłuchać. Ucieka, więc używasz swojego wyłącznika, aby go ogłuszyć i zakuć.
  - Jesteś oficerem ochrony i widzisz kogoś w kombinezonie syndykatu, więc strzelasz do niego do stanu krytycznego, zakuwasz go, a następnie zabierasz do ochrony.
  - Jesteś członkiem załogi i widzisz operatora nuklearnego, więc go zabijasz.
  - Nieautoryzowana osoba wchodzi do obszaru wysokiego ryzyka stacji, takiego jak zbrojownia lub atmosferyka, więc atakujesz ją, dopóki nie odejdzie.
  - Drobne utrudnianie komuś dla własnej korzyści.
  - Jako antagonista, zabijanie kogoś, kto stanął ci na drodze.
  - Jako antagonista, zabijanie kogoś, kto nie dał ci tego, czego chcesz.
  - Kucharz i barman osiągają śmiercionośny poziom konfliktu przez odpowiednią eskalację. Kucharz doprowadza barmana do stanu krytycznego i nie zabiera go do medbayu ani ochrony. Barman natychmiast próbuje doprowadzić kucharza do stanu krytycznego następnym razem, gdy się spotykają.
  - Kucharz i barman osiągają śmiercionośny poziom konfliktu przez odpowiednią eskalację. Kucharz doprowadza barmana do stanu krytycznego i nie zabiera go do medbayu ani ochrony. Kucharz obraża barmana następnym razem, gdy go widzi.
  - Technik cargo otrzymuje nagrodę cargo za mózg. Po otrzymaniu ciała z Medycznego z fioletowym tekstem badania mówiącym "Jakiekolwiek odzyskanie jest niemożliwe.", technik cargo przystępuje do trwałego zniszczenia ciała, aby wydobyć mózg.

  Zabronione:
  - Gracz zaczyna cię bić, więc go rozszarpujesz.
  - Klaun rzuca w ciebie ciastem i kradnie twoje buty, więc dźgasz go śrubokrętem do stanu krytycznego.
  - Jesteś oficerem ochrony i mówisz komuś, żeby się zatrzymał, abyś mógł go przesłuchać. Ucieka, więc używasz pałki, aby go zbić do stanu krytycznego.
  - Autoryzowana osoba, którą nieuzasadnienie lub niedbale myślisz, że jest nieautoryzowana, wchodzi do obszaru wysokiego ryzyka stacji, takiego jak zbrojownia lub atmosferyka, więc atakujesz ją, dopóki nie odejdzie.
  - Nieautoryzowana osoba wchodzi do obszaru niskiego ryzyka stacji, takiego jak cargo, i zaczynasz ją atakować bez żadnej innej eskalacji.
  - Poślizgiwanie ochrony przez całą rundę, ponieważ to ochrona.
  - Blokowanie szefa personelu w jego biurze za pomocą ścian, ponieważ nie dał ci tego, o co prosiłeś.
  - Chowanie czyjegoś ciała, ponieważ uderzył cię wcześniej w rundzie.
  - Nękanie baru lub barmana przez częste przychodzenie, aby rozbijać ich szklanki lub meble.
  - Losowe wszczynanie bójek z ludźmi.
  - Kradzież ID od rozłączonego gracza jako nie-antagonista.
  - Kucharz i barman osiągają śmiercionośny poziom konfliktu przez odpowiednią eskalację. Kucharz doprowadza barmana do stanu krytycznego i nie zabiera go do medbayu ani ochrony. Kucharz natychmiast próbuje doprowadzić barmana do stanu krytycznego następnym razem, gdy się spotykają.
  - Kucharz i barman osiągają śmiercionośny poziom konfliktu przez odpowiednią eskalację. Kucharz doprowadza barmana do stanu krytycznego i zabiera go do medbayu lub ochrony. Barman natychmiast próbuje doprowadzić kucharza do stanu krytycznego następnym razem, gdy się spotykają.
  - Technik cargo otrzymuje nagrodę cargo za mózg. Po znalezieniu martwego pasażera na korytarzu, bez tekstu badania ciała mówiącego "Jakiekolwiek odzyskanie jest niemożliwe.", technik cargo przystępuje do trwałego zniszczenia ciała, aby wydobyć mózg.
</Document>
