<Document>
  # Zasada Roleplayu 12 - Nie porzucaj swojej roli
  Nie dołączaj do rundy jako rola, której nie zamierzasz grać. Nie włączaj ról antagonistów, których nie zamierzasz grać. Porzucenie roli obejmuje nie wykonywanie zadań, których oczekuje się od roli, oprócz rzeczy takich jak opuszczenie gry. Członkowie dowództwa powinni prawie wszyscy zostać na stacji, dopóki nie przybędzie wahadłowiec awaryjny. Egzekwowanie tej zasady jest bardziej surowe dla ról dowództwa i antagonistów, a mniej surowe dla mniej ważnych ról, takich jak pasażerowie.

  Naruszenia tej zasady zazwyczaj skutkują tymczasowymi lub bezterminowymi banami na role. Rozumiemy, że możesz potrzebować opuścić rundę wcześnie lub nieoczekiwanie. Jeśli jesteś w ważnej roli (co jest przekazywane ci w czacie po otrzymaniu roli), powinieneś powiadomić członków dowództwa, aby wiedzieli, że odchodzisz i spróbować kriośnu, jeśli to możliwe. Space Station 14 to gra. Nie narażaj bezpieczeństwa siebie lub innych i nie zaniedbuj ważnych rzeczy, aby uniknąć wcześniejszego opuszczenia rundy, nawet jeśli musisz odejść natychmiast bez powiadomienia kogokolwiek. Bany na role za rozłączenie są zazwyczaj stosowane tylko wtedy, gdy istnieje wzorzec, i prawie zawsze są tymczasowe.

  "Antag rolling" odnosi się do gracza porzucającego swoją rolę, jeśli nie dostanie roli antagonisty.

  ## Przykłady
  Dopuszczalne:
  - Jako inżynier, budowanie baru w dziale konserwacji, gdy nie ma nic ważnego do zrobienia w dziale inżynierii.
  - Jako kapitan, proszenie szefa kuchni o nauczenie Cię gotowania, gdy nie ma nic ważnego, co wymagałoby Twojej uwagi.
  - Jako pasażer, budowanie promu z materiałów przekazanych Ci przez dział cargo i inżynierii.
  - Krótka przerwa w pracy w barze.
  - Przyjęcie roli antagonisty i wykonywanie minimum niezbędnego do osiągnięcia celów.
  - Przyjęcie roli antagonisty i podejmowanie prawdziwych wysiłków, aby osiągnąć cele, ale nieosiągnięcie żadnego z nich.
  - Przyjęcie roli antagonisty i celowe nieosiągnięcie żadnego z celów, ale spowodowanie podobnego poziomu zakłóceń, jaki spowodowałoby osiągnięcie celów.

  Zabronione:
  - Jako inżynier, budowanie baru w dziale konserwacji, gdy stacja nie ma zasilania.
  - Jako kapitan, opuszczanie stacji, aby wyruszyć na ekspedycję z zespołem ratowniczym.
  - Jako technik ds. atmosfery, budowanie promu i nigdy nie wracanie na stację.
  - Spędzanie całej zmiany w barze, nawet jeśli masz obowiązki służbowe do wykonania.
  - Ghosting, samobójstwo lub opuszczenie gry na początku rundy, ponieważ nie podoba ci się mapa lub gracze z twojego działu.
  - Uzyskanie roli antagonisty i niepodejmowanie żadnych działań antagonistycznych.
  - Ghosting, samobójstwo lub opuszczenie gry na początku rundy, ponieważ nie otrzymałeś roli antagonisty.
  - Ghosting, samobójstwo lub doprowadzenie do własnej śmierci, ponieważ agenci nuklearni wypowiedzieli wojnę, a ty chcesz spróbować uzyskać rolę antagonisty-ghost.
</Document>
