<Document>
  # Zasada Roleplayu 9 - Jako antagonista nie powoduj nadmiernej liczby zgonów, szkód lub zniszczeń wykraczających poza twoje cele

  Ta zasada nie ma na celu zakazania rozsądnych kroków podjętych w celu ukończenia twoich celów. Jako antagonista zawsze możesz zabijać w dobrej wierze w samoobronie. Możesz zabijać, jeśli akt zabicia może potencjalnie przybliżyć twoje cele. Podejmowanie kroków w celu trwałego usunięcia z rundy wielu osób, które nie stanowią dla ciebie zagrożenia, jest prawie zawsze nadmierne.

  Chyba że powiedziano inaczej, antagoniści powinni unikać powodowania zakłóceń na stacji lub innym graczom, które mogłyby potencjalnie spowodować, że całe działy przestaną funkcjonować, albo na stałe, albo przez znaczną część rundy. Główne działania zakłócające są akceptowalne, aby wezwać ewakuację, jeśli cele wymagają, aby antagonista uciekł do Centcomm, to nie obejmuje singuloose/tesloose. Antagoniści powinni również unikać niepotrzebnego usuwania z rundy dużej liczby graczy.

  Jako antagonista, zabicie kilku osób niezwiązanych z celami w rundzie samo w sobie nie jest naruszeniem tej zasady. Dążenie do gimmicku całkowicie niezwiązanego z celami jest również dozwolone, o ile ten gimmick nie powoduje, że nie-antagoniści stają się self antag.

  ## MRP Amendment

  Jako antagonista, nie czyń Wahadłowca Awaryjnego niezdatnym do zamieszkania ani w inny sposób nie powoduj nadmiernej śmierci, szkód lub zniszczeń Wahadłowca Awaryjnego.

  ## Zwolnienia
 Cel agenta syndykatu „ponieść chwalebną śmierć” pozwala antagonistom całkowicie zignorować tę zasadę. W momencie pisania tego tekstu z zasady tej zwolnieni są również agenci nuklearni i czarodzieje.

  ## Przykłady
  Akceptowalne:
  - Trwałe usunięcie z rundy ludzi, których masz za cel zabić.
  - Powodowanie masowych szkód na stacji i chaosu jako antagonista z celem "umrzeć chwalebną śmiercią".
  - Zabijanie każdego, kogo widzisz, grając jako operator(zy) nuklearni.
  - Trwałe usunięcie z rundy pojedynczej osoby, abyś mógł się pod nią podszyć, aby ułatwić sobie wykonanie celu kradzieży.
  - Sabotowanie zasilania stacji po 10 minutach rundy, aby spróbować wezwać prom, ponieważ zrealizowałeś wszystkie pozostałe cele i pozostała Ci tylko ucieczka promem. (Zniszczenie akceleratora cząstek, TEG i wszystkich zapasowych generatorów w maszynowni, ale bez utraty osobliwości/tesli).
  - Sabotowanie zasilania działu po 10 minutach rundy, aby ułatwić osiągnięcie celu kradzieży. (Na przykład odcięcie zasilania MV działu lub usunięcie/zniszczenie podstacji).
  - Trwałe usunięcie z rundy wielu ludzi, którzy wykazali się uporczywością i zdolnością do zabicia cię lub przeszkodzenia w wykonaniu twoich celów.
  - Zabijanie niezwiązanej osoby w celu kradzieży przedmiotów posiadanych przez tę osobę, takich jak zabicie inżyniera dla jego kombinezonu i narzędzi.
  - Jako zdrajca, kupowanie przyciągacza osobliwości, aby skierować osobliwość na cel zabójstwa, gdy jest już uwolniona.
  - Bombardowanie całego działu, pod warunkiem, że jest to próba zabicia wyznaczonego celu w tym dziale.

  Zabronione:
  - Jako zdrajca z 3 celami zabójstwa, podejmowanie kroków w celu trwałego usunięcia z rundy wielu osób nie będących celami, które nie stanowią już bezpośredniego zagrożenia dla ciebie, nawet jeśli jest to robione, aby zapobiec odkryciu cię.
  - Ustawianie naelektryzowanej kraty w konserwacji i używanie jej do zabijania każdego, kto w nią wejdzie, z nadzieją, że jeden z twoich celów będzie jednym z nich.
  - Sabotażowanie zasilania na całej stacji 10 minut po rozpoczęciu rundy, aby ułatwić wykonanie celu kradzieży. (Takie jak zniszczenie TEG, Akceleratora Cząstek i wszystkich generatorów zapasowych w Inżynierii.)
  - Uwolnienie tesli lub osobliwości z nadzieją, że zabije twoje cele.
  - Poszukiwanie i rozszarpywanie/usuwanie z rundy całego działu i losowych ludzi bez rzeczywistego powodu. Obejmuje to dział bezpieczeństwa.
  - Uwolnienie tesli lub osobliwości w celu wezwania ewakuacji, nawet jeśli cele są już wykonane.
</Document>
