<Document>
  # Zasada Roleplayu 10 - Słuchaj swojego lidera drużyny
  Kapitanowie prowadzą wszystkie działy i innych członków dowództwa. Szefowie działów prowadzą członków swojego działu. Niektóre drużyny antagonistów mają liderów drużyny, takich jak dowódcy operatorów nuklearnych lub główni rewolucjoniści. Nie musisz doskonale wykonywać rozkazów danych ci przez twoich liderów, ale powinieneś generalnie pozwalać swoim liderom prowadzić i nie przeszkadzać w ich zdolności do tego. Możesz zdecydować się zignorować nierozsądne rozkazy, w tym te, które spowodują twoją śmierć, chyba że jesteś antagonistą z celem, który wymaga, abyś umarł.

  Antagoniści zespołowi muszą słuchać lidera swojej drużyny antagonistów. Antagoniści zespołowi nie muszą słuchać żadnych innych liderów, w tym liderów innych drużyn antagonistów. Antagoniści solo nie muszą słuchać żadnych liderów w ogóle.

  ## Przykłady
  Akceptowalne:
  - Zdrajca ignoruje rozkazy od dowódcy operatorów nuklearnych.
  - Antagonista ignoruje rozkazy od kapitana.
  - Inżynier mówi Głównemu Inżynierowi, że nie myśli, że to dobry pomysł na ustawienie osobliwości, ale robi to i tak, gdy zostaje mu nakazane.
  - Inżynier mówi Głównemu Inżynierowi, że nie wie, jak poprawnie ustawić osobliwość, więc odmawia rozkazów, ale przyjmuje ofertę nauczenia się jak.
  - Technik atmosferyczny odmawia rozkazu od kapitana, który stworzyłby zagrożenie atmosferyczne na stacji.
  - Lekarz odmawia rozkazu od Głównego Inżyniera o tym, komu najpierw udzielić pomocy medycznej.
  - Rewolucjonista odmawia misji samobójczej od głównego rewolucjonisty.
  - Główny Inżynier nie wykonuje rozkazu od kapitana o ustawieniu zasilania zapasowego, ponieważ jest niezwiązana awaria inżynieryjna, którą Główny Inżynier musi priorytetowo potraktować.
  - Kapitan nakazuje dowództwu dać dysk uwierzytelniania nuklearnego operatorom nuklearnym, więc dowództwo aresztuje kapitana i wybiera nowego kapitana.
  - Dyrektor badań nakazuje naukowcom mówić "Niech żyje Nanotrasen!" za każdym razem, gdy wchodzą do baru. Naukowcy mówią, że będą, ale nie wykonują rozkazu.

  Zabronione:
  - Operator nuklearny ignoruje rozkaz od dowódcy operatora, ponieważ nie podoba mu się plan.
  - Główny Inżynier odmawia rozkazu od kapitana o ustawieniu zasilania zapasowego, ponieważ Główny Inżynier nie myśli, że zasilanie zapasowe jest konieczne.
  - Inżynier odmawia rozkazu od Głównego Inżyniera o ustawieniu osobliwości, ponieważ preferuje inne źródło energii.
  - Inżynier odmawia wykonania zadania, ponieważ nie wie, jak to zrobić, i odmawia nauczenia się bez powodu.
  - Główny rewolucjonista nakazuje rewolucjonistom wtopić się i nie robić niczego nielegalnego, dopóki nie zostanie im powiedziane, aby się ujawnili. Zamiast tego rewolucjoniści zbierają broń i atakują ochronę.
</Document>
