<Document>
<<<<<<< HEAD
  # Zasada Roleplayu 6 - Nie zachowuj się jak antagonista, chyba że gra ci to nakazuje
  Zachowywanie się jak antagonista, gdy nim nie jesteś, jest często określane jako "self-antagging" lub bycie "self-antag", obie te rzeczy są przeciwko zasadom. Nie jesteś antagonistą, chyba że gra mówi ci, że jesteś antagonistą. Nie czyń siebie głównym problemem, utrapieniem lub zakłóceniem, nie będąc antagonistą. Nie współpracuj chętnie ze znanymi antagonistami. Nie-antagoniści powinni zazwyczaj albo nie mieć ogólnego wpływu na rundę, albo powinni mieć ogólnie pozytywny wpływ na rundę.

  ## Przykłady
  Te przykłady zakładają, że nie jesteś antagonistą.

  Akceptowalne:
  - Kradzież lub rozbicie szklanki z baru.
  - Zamiana czyichś butów na buty klauna.
  - Dawanie wszystkim pełnego dostępu podczas war ops. (To niekoniecznie jest dobry pomysł)

  Zabronione:
  - Rozpoczynanie kultu.
  - Rozpoczynanie rewolucji.
  - Buntowanie się przeciwko kapitanowi, ponieważ nie pozwolił ci zostać głównym lekarzem.
  - Losowe rozbijanie wielu świateł stacji.
  - Zakłócanie zasilania stacji.
  - Wyrzucanie części stacji w kosmos.
  - Dystrybuowanie znacznych poziomów dostępu bez dobrego powodu.
  - Kradzież przedmiotów wysokiego ryzyka lub wysokiej wartości, takich jak dysk uwierzytelniania nuklearnego, bez powodu.
=======
  # Roleplay Rule 6 - Don't act like an antagonist unless the game tells you that you are one
  Acting like an antagonist when you are not one is often referred to as "self-antagging" or being a "self-antag", both of these things are against the rules. You are not an antagonist unless the game tells you that you are an antagonist. Do not make yourself a major problem, annoyance, or disruption while not an antagonist. Do not willfully cooperate with known antagonists. Non-antagonists should typically either not have an overall effect on the round, or should have an overall positive effect on the round.

  ## Examples
  These examples assume that you are not an antagonist.

  Acceptable:
  - Stealing or breaking a glass from the bar.
  - Replacing someone's shoes with clown shoes.
  - Giving everyone all access during war ops. (This is not necessarily a good idea)

  Prohibited:
  - Starting a cult.
  - Starting a revolution.
  - Mutinying the captain because they would not let you become the chief medical officer.
  - Randomly smashing lots of station lights.
  - Disrupting station power.
  - Spacing parts of the station.
  - Distributing significant levels of access without a good reason.
  - Stealing high risk or high value items, like the nuclear authentication disk, for no reason.
>>>>>>> master
</Document>
