<Document>
<<<<<<< HEAD
  # Zasada Roleplayu 8 - Jako antagonista bądź przyjazny tylko dla swojej drużyny i nie działaj przeciwko niej
  Nie bierz ani nie włączaj ról antagonistów, których nie chcesz grać. Antagoniści solo i antagoniści zespołowi mają powodować problemy dla nie-antagonistów lub stacji. Antagoniści nie są zobowiązani do wyłącznego powodowania problemów, ale ich netto wpływ na nie-antagonistów lub stację powinien być generalnie negatywny.

  Nie powoduj problemów dla własnej drużyny jako antagonista zespołowy.

  ## Przykłady
  Akceptowalne:
  - Zdradzenie innego antagonisty jako antagonista solo.
  - Ujawnienie tożsamości innego antagonisty jako antagonista solo dla jakiejś korzyści dla siebie.
  - Praca przeciwko rewolucji po zostaniu de-konwertowanym z bycia rewolucjonistą.
  - Zabijanie operatorów nuklearnych jako rewolucjonista.

  Zabronione:
  - Kupowanie przedmiotów Syndykatu dla bezpieczeństwa.
  - Losowe atakowanie innych karpi jako antagonista karp.
  - Ignorowanie swojej drużyny jako operator nuklearny.
  - Sabotażowanie swojej drużyny jako operator nuklearny.
  - Atakowanie innych zombie jako zombie.
  - Praca przeciwko rewolucji jako rewolucjonista.
  - Czynienie lub próba czynienia stacji niezdatną do zamieszkania jako rewolucjonista.
=======
  # Roleplay Rule 8 - As an antagonist, only be friendly to your team and don't work against your team
  Do not take or enable antagonist roles that you do not want to play. Solo antagonists and team antagonists are intended to cause issues for non-antagonists or the station. Antagonists are not required to exclusively cause issues, but their net impact on non-antagonists or the station should generally be negative.

  Do not cause issues for your own team as a team antagonist.

  ## Examples
  Acceptable:
  - Betraying another antagonist as a solo antagonist.
  - Revealing the identity of another antagonist as a solo antagonist for some benefit to yourself.
  - Working against the revolution after being de-converted from being a revolutionary.
  - Killing nuclear operatives as a revolutionary.

  Prohibited:
  - Buying Syndicate items for security.
  - Randomly attacking other carp as an antagonist carp.
  - Ignoring your team as a nuclear operative.
  - Sabotaging your team as a nuclear operative.
  - Attacking other zombies as a zombie.
  - Working against the revolution as a revolutionary.
  - Making or trying to make the station uninhabitable as a revolutionary.
>>>>>>> master
</Document>
