<Document>
<<<<<<< HEAD
  # Zasada Roleplayu 11-1 - Eskalacja z udziałem zwierząt
  Zasady eskalacji są luźniejsze w przypadku zwierząt niż ludzi. Te luźniejsze wymagania nie dotyczą wymagań, które mają inne osoby atakujące się nawzajem, nawet jeśli ich walka jest bezpośrednio związana z konfliktem z udziałem zwierzęcia.

  Zwierzęta niebędące zwierzętami domowymi, takie jak myszy i małpy, można swobodnie zabijać z dowolnego powodu IC, np. w celu zwalczania szkodników lub pozyskania pożywienia. Role te są często dostępne w wielu egzemplarzach jako role duchów, więc usunięcie jednej z nich z rundy zazwyczaj nie powoduje usunięcia wszystkich.

  Zwierzęta domowe, w tym między innymi Ian, Renault, Remilia i Hamlet, nie mogą być swobodnie zabijane, wymagają eskalacji. Te role są często dostępne co najwyżej raz na rundę, z wyjątkiem ról takich jak Remilia.

  Trwałe uwięzienie zwierzęcia, takie jak umieszczenie myszy w roślinie, jest uważane za podobne do zabicia zwierzęcia, więc powinno być robione tylko z powodu IC.

  Obie strony mogą eskalować znacznie szybciej niż byłyby w stanie, gdyby obie były ludźmi. Zwierzęta są często bardziej ograniczone w maksymalnej sile, jaką mogą użyć w porównaniu z ludźmi, co ogranicza negatywne skutki ich szybkiej eskalacji. Zwierzęta zazwyczaj mają również mniej zdrowia niż ludzie i są ograniczone w łatwości, z jaką mogą otrzymać leczenie, co uzasadnia ich bardziej surową reakcję nawet na słabe ataki.

  Ani zwierzę, ani osoba nie są zobowiązane do udzielenia drugiej stronie pomocy medycznej, jeśli zostanie doprowadzona do stanu krytycznego. Atakowanie kogoś na śmierć zamiast zatrzymania się, gdy jest w stanie krytycznym, jest uważane za znaczącą różnicę. Chociaż wystarczająca eskalacja może uzasadniać kontynuowanie ataku, generalnie ludzie i zwierzęta domowe nie powinni być dalej atakowani, gdy są w stanie krytycznym, ale nie-zwierzęta domowe mogą być. Rozszarpywanie jest również uważane za znaczący krok, ponieważ zapobiega klonowaniu lub reanimacji. Fakt, że zwierzę zadało ostatni cios doprowadzający kogoś do stanu krytycznego, nie pozwala ludziom, którzy walczyli po stronie zwierzęcia, na nie próbowanie udzielenia im pomocy medycznej.

  Używanie rozsądnych, niecelowanych pułapek na myszy nie jest konfliktem i nie wymaga eskalacji.

  Zabijanie lub atakowanie zwierząt domowych może być traktowane jako krok eskalacji przez graczy z prawdziwym połączeniem IC ze zwierzęciem. Generalnie wszyscy członkowie załogi mogą uważać się za mających połączenie IC z dowolnymi zwierzętami domowymi stacji. Stopień eskalacji powinien być proporcjonalny do połączenia ze zwierzęciem domowym, oprócz zwykłego wymogu bycia proporcjonalnym do ataku. Na przykład atak na Iana może być traktowany niemal identycznie jak atak na członka załogi, podczas gdy atak na mysz domową jest znacznie mniej poważny. Normalne limity eskalacji nadal obowiązują, nie możesz atakować ludzi, którzy bronili się przed zwierzęciem, które losowo ich zaatakowało, tak jak nie mógłbyś zaatakować kogoś, kto bronił się przed współpracownikiem, który losowo go zaatakował.

  Załoga może "adoptować" nie-zwierzęta domowe, takie jak myszy, i uważać się za mających połączenie ze zwierzęciem, jeśli dobrze odgrywają adopcję. To nie wpływa na wymóg, czy inni gracze są zobowiązani do stosowania zasad eskalacji do tych zwierząt, tworzy tylko połączenie, które może być użyte do uzasadnienia odwetowej eskalacji do ataków przez adoptującego. Samo powiedzenie, że adoptowali zwierzę, nie jest wystarczające, ale noszenie go ze sobą jest. Stopień połączenia jest proporcjonalny do działań IC. Załoga nie może uważać się za mających połączenie dla celów eskalacji ze zwierzętami, które są zazwyczaj wrogie, takimi jak kosmiczne karpie lub niedźwiedzie.

  ## Przykłady
  Akceptowalne:
  - Kucharz zabija myszy, które wchodzą lub zbliżają się do ich kuchni.
  - Sprzątacz zabija myszy wędrujące po stacji.
  - Jaszczurka zabija mysz, aby ją zjeść.
  - Kucharz nosił mysz w swoim kapeluszu przez ostatnie 10 minut, odłożył mysz na chwilę, a inny gracz ją zabił. Kucharz reaguje atakowaniem drugiego gracza pięściami i odmową obsługi przez resztę zmiany.
  - Ian jest losowo atakowany, członek załogi, który to widzi, doprowadza zabójcę do stanu krytycznego i zabiera go do ochrony.
  - Hamlet wchodzi do kuchni i zaczyna jeść całe jedzenie. Kucharz to widzi i zaczyna machać nożem w kierunku Hamleta. Hamlet zaczyna gryźć kucharza i doprowadza go do stanu krytycznego, a następnie wraca do jedzenia.

  Zabronione:
  - Sprzątacz rzuca uzbrojoną pułapką na myszy w Hamleta bez powodu.
  - Hamlet zaczyna gryźć losowych ludzi, próbując doprowadzić ich do stanu krytycznego, bez powodu.
  - Członek załogi atakuje ochronę za zabicie kosmicznego karpia, którego adoptował.
  - Ian rozszarpuje kogoś, kto próbował kogoś zabić.
  - Hamlet atakuje ochronę za próbę aresztowania kogoś, kogo lubi.
=======
  # Roleplay Rule 11-1 - Escalation Involving Animals
  Escalation rules are looser with animals than with people. These looser requirements do not apply to the requirements other people attacking each other have, even if their fighting is directly related to the conflict involving the animal.

  Non-pets, such as mice and monkeys, can be freely killed with any IC reason such as pest control, or for food. These roles are often available in numbers as ghost roles, so removing one from the round doesn’t typically remove them all.

  Pets, including but not limited to Ian, Renault, Remilia, and Hamlet, cannot be freely killed, they require escalation. These roles are often available once per round at most, except roles like Remilia.

  Permanently trapping an animal, such as putting a mouse in a plant, is considered similar to killing the animal so should only be done with an IC reason.

  Both sides can escalate much more rapidly than they'd be able to if both were people. Animals are often more limited in the maximum force they can use compared to people, which limits the negative effects of them rapidly escalating. Animals also typically have less health than people, and are limited in the ease with which they can get healing, which justifies them responding to even weak attacks more severely.

  Neither the animal nor the person is obligated to get the other medical attention if they are put into crit. Attacking someone to death rather than stopping once they are in crit is considered a significant difference. While sufficient escalation may justify continuing to attack, generally people and pets shouldn't continue to be attacked once in crit, but non-pets may be. Gibbing is also considered a significant step because it prevents cloning or resuscitation. The fact that an animal made the last hit putting someone into crit does not allow people who fought on the side of the animal to not attempt to get them medical attention.

  The use of sensible, non-targeted mousetraps is not a conflict and does not require escalation.

  The killing or attacking of pets can be treated as an escalation step by players with a genuine IC connection to the animal. Generally, all crew can consider themselves to have an IC connection to any station pets. The degree of escalation should be proportional to the connection to the pet, in addition to the usual requirement of being proportional to the attack. For example, an attack on Ian can be treated nearly identically to an attack on a crewmember, whereas an attack on a pet mouse is much less severe. Normal escalation limits still apply, you cannot attack people who defended themselves from an animal that randomly attacked them, just as you could not attack someone who defended themselves from a coworker that randomly attacked them.

  Crew can "adopt" non-pets, like mice, and consider themselves to have a connection to the animal if they roleplay the adoption well. This does not affect the requirement of whether other players are required to apply escalation rules to these animals, it only creates a connection that can be used to justify retaliatory escalation to attacks by the adopter. Simply saying that they've adopted an animal is not sufficient, but carrying it with them is. The degree of connection is proportional to IC actions. Crew cannot consider themselves to have a connection for escalation purposes to animals which are typically hostile, such as space carp or bears.

  ## Examples
  Acceptable:
  - A chef kills mice who enter or approach their kitchen.
  - A janitor kills mice roaming the station.
  - A lizard kills a mouse to eat.
  - A chef has carried a mouse around in their hat for the last 10 minutes, they put the mouse down for a moment and another player kills it. The chef responds by attacking the other player with their fists and refusing them service for the rest of the shift.
  - Ian is randomly attacked, a crewmember who sees this happen crits the killer and brings them to security.
  - Hamlet goes into the kitchen and starts eating all the food. A chef sees this and starts swinging their knife at Hamlet. Hamlet starts biting the chef and crits them, then resumes eating.

  Prohibited:
  - A janitor throws an armed mousetrap at Hamlet for no reason.
  - Hamlet starts biting random people, trying to crit them, for no reason.
  - A crewmember attacks security for killing a space carp they adopted.
  - Ian gibs someone who was trying to kill someone.
  - Hamlet attacks security for trying to arrest someone he likes.
>>>>>>> master
</Document>
