<Document>
  # Zasada Roleplayu 4 - Nie graj metagame, przestrzegaj Metashield
  Coś, co jest "osłonięte", nie może być znane przez twoją postać podczas rundy, dopóki nie nastąpi "warunek ujawnienia". Oznacza to również, że twoja postać nie może robić rzeczy na podstawie "osłoniętych" informacji. Znajomość lub działanie na podstawie czegoś, co jest osłonięte, zanim warunek ujawnienia zostanie spełniony, jest określane jako metagaming.

  Warunki ujawnienia ujawniają osłonięte informacje dla rundy, a nie dla konkretnej instancji. Oznacza to, że gdy warunek ujawnienia zostanie spełniony w rundzie, osłona nie ma już zastosowania w żadnym przypadku przez resztę rundy.

  ## Nigdy nie ujawniane IC
  Niektóre osłony nigdy nie są ujawniane IC. Oznacza to, że twoja postać nigdy nie może zachowywać się tak, jakby wiedziała o tej osłoniętej rzeczy.

  Następujące rzeczy są osłonięte:
  - Aktualny tryb gry i możliwi antagoniści podczas aktualnego trybu gry.
  - Wydarzenia z poprzednich rund.
  - Wydarzenia, których doświadczyłeś jako inna postać.
  - Wszystkie informacje związane z graczem postaci, a nie z samą postacią. (Zobacz "Metafriending i Metagrudging" poniżej.)
  - Wszystkie informacje uzyskane podczas bycia martwym lub duchem.
  - Fakt, że runda się skończy.

  To nie uniemożliwia wiedzy, że zmiana się skończy, ale zakazuje rzeczy takich jak przygotowywanie się do zabijania ludzi w centralnym dowództwie, gdy zasady roleplayu przestają być egzekwowane na LRP.

  ## Operatorzy Nuklearni

  Istnienie Operatorów Nuklearnych poza mitem, na który nikt by nie działał, jest osłonięte.

  Fakt, że dysk nuklearny musi być chroniony i może być użyty przez złego aktora do próby zniszczenia stacji, nie jest osłonięty.

  Warunkiem ujawnienia dla tej osłony jest którekolwiek z następujących:
  - odkrycie krwistoczerwonego kombinezonu
  - odkrycie wahadłowca operatora nuklearnego
  - imię operatora
  - ogłoszenie War Ops
  - bycie operatorem nuklearnym

  ## Przedmioty Kameleon

  Przedmioty kameleon są osłonięte.

  Podejrzewanie, że przedmiot jest fałszywy lub skradziony, nie jest osłonięte, ale testowanie przedmiotów lub nazywanie ich kameleon jest objęte tą osłoną.

  Warunkiem ujawnienia dla tej osłony jest którekolwiek z następujących:
  - zobaczenie kogoś innego powodującego zmianę jakiegokolwiek przedmiotu kameleon
  - znalezienie holograficznych włókien nanomaszyn
  - doświadczenie sytuacji, w której absolutnie żadne inne wyjaśnienie nie jest możliwe
  - odkrycie odblokowanego uplinku

  ## Przedmioty Ukryte

  Fakt, że przedmiot może być czymś innym niż wskazuje jego wygląd wizualny i opis badania, jest osłonięty.

  Ta osłona chroni przedmioty ukryte, w tym chroni je przed testowaniem.

  Warunkiem ujawnienia dla tej osłony jest którekolwiek z następujących:
  - zobaczenie przedmiotu zachowującego się inaczej niż oczekiwane zachowanie dla tego przedmiotu
  - zobaczenie przedmiotu używanego do jego ukrytego celu
  - doświadczenie sytuacji, w której absolutnie żadne inne wyjaśnienie nie jest możliwe
  - odkrycie odblokowanego uplinku

  ## Poprawka MRP 1
  Osłona uniemożliwia twojej postaci zapamiętanie czegokolwiek, co się wydarzyło podczas nieprzytomności. Ta osłona nigdy nie jest ujawniana IC.

  ## Poprawka MRP 2
  Istnieje osłona "Zasady Nowego Życia". Uniemożliwia ci zapamiętanie czegokolwiek, co doprowadziło do twojej śmierci, nawet jeśli zostaniesz umieszczony w MMI. Jeśli zostaniesz sklonowany, uniemożliwia ci również zapamiętanie wszystkiego z tej rundy. Ta osłona nigdy nie jest ujawniana IC.

  ## Metafriending i Metagrudging
  Ta sekcja zawiera dodatkowe informacje na temat konceptu, który jest zabroniony przez wiele elementów metashield, które nigdy nie są ujawniane IC. Dawanie osobie lub postaci preferencyjnego traktowania na podstawie czegoś, czego twoja postać nie powinna wiedzieć, jest uważane za metafriending. Traktowanie osoby lub postaci negatywnie na podstawie czegoś, czego twoja postać nie powinna wiedzieć, jest uważane za metagrudging.

  ## Przykłady Metafriending
  To są wszystkie przykłady rzeczy, które są zabronione przez co najmniej jeden element metashield, który nigdy nie jest ujawniany IC.
  - Dawanie postaci dodatkowego dostępu lub pracy, ponieważ jesteś przyjacielem gracza, który gra tą postacią.
  - Ufanie postaci, ponieważ jesteś przyjacielem gracza, który gra tą postacią.
  - Nie walczenie z postacią, ponieważ jesteś przyjacielem gracza, który gra tą postacią.
  - Ignorowanie swojego celu zabicia postaci, ponieważ twoja postać i ich stali się przyjaciółmi w poprzedniej rundzie.

  ## Przykłady Metagrudging
  To są wszystkie przykłady rzeczy, które są zabronione przez co najmniej jeden element metashield, który nigdy nie jest ujawniany IC.
  - Nie dawanie postaci dodatkowego dostępu lub pracy, ponieważ jesteś zły na gracza, który gra tą postacią, lub go nie lubisz.
  - Nie ufanie postaci, ponieważ jesteś zły na gracza, który gra tą postacią, lub go nie lubisz.
  - Rozpoczynanie walki z postacią z powodu czegoś, co zrobiła w ostatniej rundzie.
  - Rozpoczynanie walki z postacią, ponieważ zabiła cię, gdy grałeś inną postacią.
  - Celowanie lub nękanie postaci na podstawie czegokolwiek, co ta postać robiła poza bieżącą rundą.
  - Celowanie lub nękanie postaci na podstawie czegokolwiek, co gracz postaci robił, nie grając postacią.

  ## Wyraźnie Nie Osłonięte
  Poniżej znajduje się lista rzeczy, które są wyraźnie nie osłonięte. Jeśli coś nie jest na tej liście, nie oznacza to, że jest osłonięte, ale jeśli coś na niej jest, to zdecydowanie nie jest osłonięte.
  - Fakt, że dysk nuklearny musi być chroniony i może być użyty przez złego aktora do próby zniszczenia stacji.
  - Przedmioty o wysokiej wartości lub pożądane przez Syndykat, a zatem prawdopodobne cele kradzieży.
  - Idea, że każdy agent Syndykatu lub inny zły aktor ma cele lub zadania, które próbuje osiągnąć.
  - Liczba celów lub zadań, które ma agent Syndykatu lub inny zły aktor.
  - Fakt, że Syndykat to wrogowie Nanotrasen i że regularnie próbują wysyłać tajnych agentów do szpiegowania, sabotażu lub atakowania Nanotrasen.
  - Typowy wygląd postaci. Chociaż powinieneś pamiętać, że wiele postaci może mieć to samo imię.
  - Fakt, że Syndykat ma tajne przedmioty zdolne do dostarczania im przedmiotów, i że te przedmioty są znane jako uplinki.
  - Fakt, że Syndykat może dostarczać swoim agentom implanty podskórne o różnych możliwościach.
</Document>
