<Document>
  # Prawo Kosmiczne
  Na Space Station 14 stacje działają pod skróconym prawem kosmicznym. Oczekuje się, że cała załoga, pasażerowie i goście na pokładzie stacji będą przestrzegać tych praw.

  Zagraniczni najeźdźcy, tacy jak operatorzy nuklearni, ninja i piraci, nie są chronieni przez prawo kosmiczne. Zdrajcy nie są zagranicznymi najeźdźcami, więc zazwyczaj są chronieni przez prawo kosmiczne.

  Prawo Kosmiczne to nie zasady serwera, ale niektóre zasady odnoszą się do Prawa Kosmicznego i wymagają, aby było przestrzegane przez określone osoby lub w pewnym stopniu.

  ## Traktowanie Więźniów
  Więźniowie nadal mają określone prawa, które muszą być przestrzegane przez organy ścigania:
  - Więźniowie muszą otrzymać odpowiednią opiekę medyczną.
  - Więźniowie muszą mieć dostęp do podstawowego sprzętu komunikacyjnego (Radia), o ile nie są nadużywane.
  - Więźniowie muszą otrzymać odzież, jedzenie, wodę, schronienie i bezpieczeństwo. Jeśli areszt nie jest już bezpieczny, odosobnienie musi być ustanowione w innym miejscu.
  - Więźniowie muszą mieć dostęp do pomocy prawnej podczas przesłuchania, jeśli o to poproszą i jest dostępna.
  - Więźniowie muszą otrzymać swój obowiązkowy PDA po zakończeniu odosobnienia, chyba że istnieją solidne dowody manipulacji PDA. W przypadku manipulacji PDA ma być zabezpieczony i zastąpiony nową jednostką.
  - Więźniowie muszą mieć zapewnioną swobodę poruszania się i nie powinni być krępowani kajdankami lub innymi urządzeniami po uwięzieniu, chyba że istnieje nadmierne ryzyko dla życia i zdrowia. Podobnie, wszyscy więźniowie przetrzymywani w celu trwałego odosobnienia powinni być przetrzymywani we wspólnym areszcie i nie powinni być odosobnieni w celi pojedynczej, chyba że stanowią zagrożenie dla życia i zdrowia.

  ## Przeszukanie i Konfiskata
  Przeszukanie personelu to zajęcie przedmiotów z plecaka, rąk, płaszcza, paska i kieszeni osoby. Jeśli podczas przeszukania zostanie znaleziona jakakolwiek kontraband, oficer może zdecydować się na dalsze przeszukanie w celu zatrzymania lub po prostu skonfiskować ograniczone przedmioty. Przedmioty nieograniczone mogą być zajęte przez Ochronę, jeśli zostały użyte do ułatwienia przestępstwa. Po przeprowadzeniu przeszukania wszystkie legalne przedmioty mają zostać zwrócone osobie. Członek załogi może legalnie odmówić jakiegokolwiek przeszukania przeprowadzonego bez prawdopodobnej przyczyny lub nakazu, gdy poziom alarmu jest zielony. Należy zauważyć, że jeśli poziom alarmu jest niebieski lub wyższy, wszystkie przeszukania personelu są legalne.

  Przeszukanie działowe to przeszukanie całego obszaru lub działu w poszukiwaniu kontrabandy. Zaleca się, aby oficerowie byli niezwykle dokładni, sprawdzając wszystkie szafki, skrzynie i drzwi. Można to robić tylko za zgodą lub, idealnie, z nakazem podpisanym przez szefa działu lub najwyżej rangą personel dowódczy, którym w większości przypadków jest kapitan.

  ## Implantacja
  Każdy więzień w areszcie może być poddany procedurom implantacji lub ekstrakcji implantów, o ile jest to rozsądne. Proces dodawania lub usuwania implantu nie powinien przedłużać wyroku zatrzymanego, co oznacza, że nie możesz trzymać go dłużej, aby wykonać procedurę, chyba że stwierdzono inaczej. Były więzień może zostać poproszony o poddanie się implantacji/ekstrakcji w późniejszym czasie; jeśli spełniał okoliczności podczas swojego uwięzienia, musi się podporządkować. Poniższe zostały wymienione ze szczególnymi okolicznościami, wszystko, co nie jest na tej liście, nadal może być zastosowane, przy odpowiednim kontekście prawnym. Więzień nadal może otrzymać procedury implantacji/ekstrakcji bez spełnienia okoliczności, jeśli wyrazi na to wyraźną zgodę.

  [color=#a4885c]Implanty Śledzące:[/color] Trackery mogą być zastosowane do każdego podejrzanego, który został skazany za przestępstwo z użyciem przemocy (czerwone powiązane przestępstwa).

  [color=#a4885c]Tarcze Umysłu:[/color] Tarcze mogą być podane każdemu więźniowi, który był wyraźnie kontrolowany umysłowo, stracił kontrolę nad sobą, lub podejrzanemu oskarżonemu o bezprawną kontrolę. W przeciwieństwie do standardowej implantacji możesz trzymać więźnia, dopóki nie skończysz wydawania Tarcz Umysłu, o ile jest to robione w odpowiednim czasie. Jeśli podejrzany odmawia współpracy lub implant nie działa, może zostać oskarżony o Odmowę Osłony Mentalnej.

  Używanie kontrabandy implantów jest przestępstwem podlegającym zatrzymaniu, ale nie jest rozsądne zatrzymywanie kogoś wyłącznie za posiadanie niezidentyfikowanego implantu w sobie.

  ## Usuwanie Implantów
  Każdy więzień w areszcie może być poddany ekstrakcji implantu dla konkretnego implantu, jeśli istnieje uzasadnione podejrzenie, że go ma wszczepiony. Zatrzymani nie mogą być zmuszani lub przymuszani do wykonywania ekstrakcji implantu na sobie wbrew swojej woli.

  ## Wydawanie Wyroków
  Z perspektywy zasad serwera, oficerowie bezpieczeństwa są odpowiedzialni tylko za zapewnienie, że wydają wyroki powyżej 15 minut tylko tam, gdzie prawo kosmiczne pozwoliłoby na trwałe odosobnienie. Informowanie Strażnika jest wysoce zalecane, nawet dla wyroków czasowych. Dopóki te wymagania są spełnione, oficerowie bezpieczeństwa nie wydający nieodpowiednich długości wyroków jest uważane za kwestię w postaci, a nie kwestię zasad.

  Kapitan, SzB i strażnik są odpowiedzialni, w rozsądnych granicach, za zapewnienie, że oficerowie bezpieczeństwa wydają odpowiednie wyroki zgodne z prawem kosmicznym. Jeśli są świadomi nieodpowiedniego wyroku, w tym nadmiernie długich wyroków, i jeśli nie ma pilnego zagrożenia lub niebezpieczeństwa, które muszą priorytetowo potraktować, to muszą pracować nad poprawieniem tego wyroku. Nieuzasadnione niepowodzenia, określone przez administratorów gry, kapitana, SzB lub strażnika w zapewnieniu przestrzegania prawa kosmicznego będą uważane za kwestię zasad, a nie kwestię w postaci.

  Używaj zdrowego rozsądku i człowieczeństwa przy wydawaniu kar. Nie powinieneś zawsze szukać najwyższej kary, jaką możesz, nie musisz zawsze dawać maksymalnego czasu ani zawsze starać się kogoś zdegradować. Więźniowie współpracujący i dobrze się zachowujący powinni mieć skrócone wyroki. Zawsze bierz pod uwagę surowość i oskarżaj tylko o to, co jest potrzebne, aby ktoś wyciągnął naukę.

  [color=#a4885c]Przestępstwa Kumulowalne:[/color] Przestępstwa mają być uważane za 'kumulowalne' w tym sensie, że jeśli oskarżysz kogoś o dwa lub więcej różnych przestępstw, powinieneś połączyć czasy, które dałbyś im za każde przestępstwo. Powiązane przestępstwa, pokazane w pasujących kolorach i sufiksach w Szybkim Przewodniku Przestępstw, nie mogą być kumulowane i zamiast tego nadpisują się nawzajem, powinieneś wybrać najwyższe przestępstwo, które pasuje do sprawy.

  - Przykład: Podejrzany popełnił 2-01 (posiadanie: poważne) i 3-01 (posiadanie: syndykat). Maksymalny wyrok tutaj wynosiłby 10 minut z powodu tego, że są to powiązane przestępstwa, a 3-01 to większe przestępstwo.
  - Przykład 2: Podejrzany popełnia 3-04 (Bezpieczne wtargnięcie) i 3-06 (nieumyślne zabójstwo). Te przestępstwa się kumulują, ponieważ nie są powiązane. Możesz wydać wyrok na maksymalnie 20 minut, ale kontekst ma duże znaczenie, a maksymalne wyroki powinny być używane tylko dla najgorszych przestępców.

  [color=#a4885c]Recydywiści:[/color] Powtarzające się przestępstwa to gdy ktoś zostaje zwolniony za przestępstwo, a następnie popełnia to samo przestępstwo w tej samej zmianie. Powtarzające się przestępstwa mogą być oskarżone o dodatkowy czas; pierwsze powtórzenie: 3:00, drugie powtórzenie: 6:00, trzecie powtórzenie: trwałe odosobnienie. Należy zauważyć, że każdy dodatkowy czas jest bezpośrednio powiązany z jednym typem przestępstwa, więc na przykład, jeśli ktoś robi swoje pierwsze powtórzenie wtargnięcia i drobnej kradzieży, możesz oskarżyć go o dodatkowe 6 minut.

  [color=#a4885c]Współudział, Próba i Zamiar:[/color] Jeśli ktoś celowo, świadomie i znacząco pomaga komuś w popełnieniu przestępstwa, może zostać oskarżony o odpowiednie przestępstwa, takie jak inżynier dający komuś narzędzia, który mówi, że zamierza włamać się do obszaru. To samo dotyczy wyraźnej i solidnej próby przestępstwa, lub osoby, która wykazuje wyraźny zamiar popełnienia przestępstwa, takiej jak operator nuklearny syndykatu uzbrajający nukę, ale zostający aresztowany zanim wybuchnie, nadal może zostać oskarżony o zniszczenie całej stacji. Nie dotyczy przestępstw, które mają już listę prób, jak próba morderstwa.

  ## Normalne Kary
  - [color=#a4885c]Ostrzeżenie:[/color] Za drobne przestępstwa, napraw problem, a następnie ostrzeż osobę, aby nie próbowała ponownie popełnić przestępstwa. Jeśli nadal będzie to robić w późniejszym terminie, czas w areszcie może być lepszy.
  - [color=#a4885c]Odosobnienie:[/color] Typowa kara, bycie odosobnionym w celi na tymczasowy czas zgodnie z przestępstwami.
  - [color=#a4885c]Degradacja:[/color] Obejmuje usunięcie całego sprzętu działowego, który ma przy sobie, i cofnięcie dostępu do zaangażowanego działu z ich ID. To wymaga zgody kapitana lub szefa zaangażowanego działu. Degradacje powinny być wydawane tylko wtedy, gdy osoba stanowi zagrożenie dla własnego działu lub jest w pozycji, gdzie ma/może nadużywać sprzętu swojej pracy do popełnienia dalszych przestępstw.

  ## Poważne Kary
  [color=#a4885c]Trwałe Odosobnienie:[/color] Bycie przetrzymywanym w trwałym areszcie przez cały czas trwania zmiany. Osoba kwalifikuje się do trwałego odosobnienia, jeśli jej wyrok czasowy przekroczyłby 15 minut. Wszystkie osoby podlegające tej karze są zobowiązane do transportu w kajdankach do CentComm na końcu zmiany. Trwały więzień nie może być pozbawiony niczego, co jest objęte sekcją "Traktowanie Więźniów".
  [color=#a4885c]Egzekucja:[/color] Humanitarny sposób radzenia sobie z niezwykle krnąbrnymi członkami załogi. W rozsądnych granicach więzień, który otrzymał wyrok śmierci, może wybrać, jak chce zostać zabity, powszechne metody to pluton egzekucyjny, śmiertelny zastrzyk, wygnanie i porażenie wysokim napięciem. Inną alternatywną metodą "egzekucji" jest proces umieszczenia umysłu personelu w borgu, jest to dozwolone, o ile jest zgodne z prawem. Egzekucja może być wydana tylko za zgodą kapitana lub pełniącego obowiązki kapitana; jeśli SzB pełni obowiązki kapitana lub nie ma pełniącego obowiązki kapitana, wszyscy szefowie personelu mają głosować w tej sprawie.

  ## Lista Przestępstw
  - [textlink="Lista Przestępstw" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
