<Document>
  # Zasada Silikonów 9 - Szkoda odnosi się do szkody fizycznej, uszeregowanej według pilności i prawdopodobieństwa
  Chyba że prawo definiuje szkodę, szkoda odnosi się tylko do szkody fizycznej. Możesz wybrać, czy dobrowolna szkoda jest uważana za szkodę, o ile pozostajesz spójny. Nie uważanie dobrowolnej szkody za szkodę jest zalecane. Nie ma rozróżnienia między szkodą bezpośrednią a pośrednią.

  Jeśli masz prawo, które nie pozwala ci szkodzić, to to prawo nie pozwala ci podjąć działania, które powoduje jakąkolwiek szkodę.

  Jeśli masz prawo, które wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie, to to prawo wymaga, aby szkoda była priorytetyzowana według pilności i prawdopodobieństwa. Gwarantowana natychmiastowa szkoda ma priorytet nad bardzo prawdopodobną przyszłą szkodą.

  Jeśli masz prawo, które zarówno wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie, jak i nie pozwala ci szkodzić, to to prawo zakazuje powodowania nawet drobnej szkody w celu zapobieżenia szkodzie. Jeśli masz prawo, które nie pozwala na powodowanie szkody, i oddzielne, które wymaga zapobiegania szkodzie, to są one priorytetyzowane według ich normalnego priorytetu prawa.

  ## Przykłady
  Te przykłady zakładają, że masz prawo, które zarówno zakazuje powodowania szkody, jak i wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie. Dodatkowo zakładają, że nie masz prawa o wyższym priorytecie, które nadpisuje prawo o szkodzie, i że zdecydowałeś, że nie będziesz uważać dobrowolnej szkody za szkodę w tej rundzie.
  Prawa zazwyczaj określają, komu nie możesz szkodzić i przed kim musisz zapobiegać szkodzie. W tych przykładach jesteś jedyną osobą, przed którą prawo nie wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie i jesteś jedyną osobą, której prawo pozwala ci szkodzić.

  Akceptowalne:
  - Nie podejmowanie działań w celu pomocy komuś, kto jest w stresie psychologicznym.
  - Nie podejmowanie działań w celu zapobieżenia meczom bokserskim między dobrowolnymi uczestnikami.
  - Wzywanie ochrony do walki.
  - Próba uzyskania zgody ludzi w walce na walkę, gdy zdajesz sobie sprawę, że nie możesz zapobiec walce bez powodowania szkody.
  - Odmowa pasażerowi dostępu do zbrojowni, ponieważ prawdopodobnie doprowadzi to do szkody

  Zabronione:
  - Uderzenie kogoś raz, aby powstrzymać go od walki
  - Szkodzenie komuś, kto próbuje cię zabić
</Document>
