<Document>
<<<<<<< HEAD
  # Zasada Silikonów 9 - Szkoda odnosi się do szkody fizycznej, uszeregowanej według pilności i prawdopodobieństwa
  Chyba że prawo definiuje szkodę, szkoda odnosi się tylko do szkody fizycznej. Możesz wybrać, czy dobrowolna szkoda jest uważana za szkodę, o ile pozostajesz spójny. Nie uważanie dobrowolnej szkody za szkodę jest zalecane. Nie ma rozróżnienia między szkodą bezpośrednią a pośrednią.

  Jeśli masz prawo, które nie pozwala ci szkodzić, to to prawo nie pozwala ci podjąć działania, które powoduje jakąkolwiek szkodę.

  Jeśli masz prawo, które wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie, to to prawo wymaga, aby szkoda była priorytetyzowana według pilności i prawdopodobieństwa. Gwarantowana natychmiastowa szkoda ma priorytet nad bardzo prawdopodobną przyszłą szkodą.

  Jeśli masz prawo, które zarówno wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie, jak i nie pozwala ci szkodzić, to to prawo zakazuje powodowania nawet drobnej szkody w celu zapobieżenia szkodzie. Jeśli masz prawo, które nie pozwala na powodowanie szkody, i oddzielne, które wymaga zapobiegania szkodzie, to są one priorytetyzowane według ich normalnego priorytetu prawa.

  ## Przykłady
  Te przykłady zakładają, że masz prawo, które zarówno zakazuje powodowania szkody, jak i wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie. Dodatkowo zakładają, że nie masz prawa o wyższym priorytecie, które nadpisuje prawo o szkodzie, i że zdecydowałeś, że nie będziesz uważać dobrowolnej szkody za szkodę w tej rundzie.
  Prawa zazwyczaj określają, komu nie możesz szkodzić i przed kim musisz zapobiegać szkodzie. W tych przykładach jesteś jedyną osobą, przed którą prawo nie wymaga od ciebie zapobiegania szkodzie i jesteś jedyną osobą, której prawo pozwala ci szkodzić.

  Akceptowalne:
  - Nie podejmowanie działań w celu pomocy komuś, kto jest w stresie psychologicznym.
  - Nie podejmowanie działań w celu zapobieżenia meczom bokserskim między dobrowolnymi uczestnikami.
  - Wzywanie ochrony do walki.
  - Próba uzyskania zgody ludzi w walce na walkę, gdy zdajesz sobie sprawę, że nie możesz zapobiec walce bez powodowania szkody.
  - Odmowa pasażerowi dostępu do zbrojowni, ponieważ prawdopodobnie doprowadzi to do szkody

  Zabronione:
  - Uderzenie kogoś raz, aby powstrzymać go od walki
  - Szkodzenie komuś, kto próbuje cię zabić
=======
  # Silicon Rule 9 - Harm refers to physical harm, prioritized by immediacy and likelihood
  Unless a law defines harm, harm only refers to physical harm. You may choose if voluntary harm is considered harm as long as you stay consistent. Not considering voluntary harm to be harm is recommended. There is no distinction between direct and indirect harm.

  If you have a law that does not allow you to harm, then that law does not allow you to take an action that causes any harm.

  If you have a law that requires you to prevent harm, then that law requires that harm be prioritized by immediacy and likelihood. Guaranteed immediate harm takes priority over highly likely future harm.

  If you have a law that both requires you to prevent harm and that does not allow you to harm, then that law prohibits causing even minor harm to prevent harm. If you have a law that does not allow causing harm, and separate one that requires preventing harm, then they are prioritized by their normal law priority.

  ## Examples
  These examples assume that your have a law that both prohibits causing harm and that requires you to prevent harm. Additionally, they assume that you do not have a higher priority law that overrides the harm law, and that you have decided that you will not consider voluntary harm to be harm for the round.
  Laws typically specify who you cannot harm and who you have to prevent harm against. In these examples, you are the only person who the law doesn't require you to prevent harm against and you are the only person who the law allows you to harm.

  Acceptable:
  - Taking no action to aid someone who is in psychological distress.
  - Taking no action to prevent boxing matches between voluntary participants.
  - Calling security to a fight.
  - Attempting to get the people in a fight to consent to the fight when you realize that you cannot prevent the fight without causing harm.
  - Denying a passenger access to the armory because it is likely to lead to harm

  Prohibited:
  - Hitting someone once to stop them from fighting
  - Harming someone who is trying to kill you
>>>>>>> master
</Document>
